[減肥] 求夜晚餐單

是咁的
小弟呢排決心減肥
運動個邊日日都KEEP住
唯獨係食方面唔知點
懶得煮就剩係啪個蘋果
煮就白恰幾條菜加隻蛋走蛋黃
如是者過幾左日
夜晚個胃都好鬼辛苦
個腦又開始亂諗野
成個人好痴痴地線咁
我諗我應該係戒唔到澱粉
上網搵左好多食譜
暫時有個話
減肥晚餐1：低澱粉晚餐(全麥饅頭)

1. 去生機飲食店買全麥饅頭，放入電鍋加水，或用微波爐蒸熱後食用。
2. 泡一杯牛奶或熱豆漿，搭配饅頭吃。
這樣一餐大概是，400~500卡。比一個便當700~800卡少了許多。

原理說明：
這比較適合全身性肥胖的人。
全麥饅頭高纖高營養，能讓人吃了很有飽足感。但一定要買手工製的全麥饅頭
(最好還含有添加一些核桃堅果穀物的那種)，不要買超市那種冷凍加工過的精緻
饅頭。雖然說晚上要少吃澱粉類，但全麥饅頭可比白飯強多了。只要在晚上5點
~6點早點吃，就不用太擔心澱粉會發胖的問題。

因為能吃得飽，簡單、方便、快速又省錢，所以我靠這種方式支撐很久，都沒有
餓到，再配合每天一小時的有氧運動，體重不斷往下降。

但記住，一晚只能吃一粒饅頭。

減肥晚餐2：無澱粉晚餐 (蔬菜瘦肉湯)●

1. 去生鮮超市買下列材料：
雞蛋 (提供動物性蛋白質)
瘦肉 (提供動物性蛋白質)
豆腐 (提供植物性蛋白質)
小蕃茄 (增加飽足感與營養)
青江菜 (增加飽足感與營養)
雞塊包 (熬湯頭用的那種)

2. 拿一個鍋子裝500C.C.水，放入一塊雞塊，開大火煮沸。

3. 煮沸後，再將這些菜通通丟入鍋裡，然後轉中火煮個
10~15分鐘就OK了。

這樣一餐大概是，300~400卡。

原理說明：
這是針對下半身肥胖者設計的。晚上不吃澱粉，會瘦得更快。這個方法是要
花費一點功夫，但也是一種樂趣。

這個方案達到晚餐無澱粉，又將澱粉和蛋白質分開吃的減肥效果。晚餐請吃
少一點，輕淡一點，選擇蛋白質為主的食物。晚餐的減肥撇步：吃肉就別吃
飯，吃飯就別吃肉。

增加肉類的原因：
晚上已經沒吃到穀類了，又沒吃到蛋或肉類的蛋白質，感覺就怪怪的沒有精神。
晚上不吃澱粉，精神容易衰弱。如果以蛋白質取代澱粉，就能減少這種不適。

可依個人喜好，加入蒟蒻、香菇、金針菇、百頁(需注意熱量)或自己喜歡吃的
青菜。但切勿加入任何澱粉類食物，因為澱粉和蛋白質一起吃會轉為脂肪。

各巴絲點睇

PISH

減肥一定要炭水零糖做帶氣運動

我自己就食煎魚柳 菜 同蕃薯

戒得太多CHO會影響精神狀態、心理質素同身體機能
同埋protein係唔會轉變成fat 反而係食左太多CHO而唔用就會變fat 所以唔關一唔一齊食事 但唔好驚左食CHO
CHO protein同fat 係基本既營養 我見你個餐單冇fat 其實唔健康 正常就算減肥都要有齊macronutrients 只係ratio問題

其實如果只係想減肥，個人經驗：
戒糖，少食澱粉質，整體食量比平日食的減少一半，
肉可以照食，但菜要佔大比例，夜晚六點後不再進食
常食譜：蕃茄三文治（一個蕃茄，一塊方包，茄汁芥辣隨意）
一隻烚全蛋＋一隻香蕉
蒜蓉拍青瓜
西柚
由最高峰170磅減至現在145磅，5呎9吋高，接近0運動
最緊要忍口，重點係唔餓，唔好食飽！分享only

減左幾耐？

咁好易反彈
做運動先最緊要
消脂+muscle building
咁控制住飲食就好好多
除非你想地獄式急瘦
唔係咁食法我覺得唔係幾好

今日已經收左皮
比D FD 的左去元朗食好西
好有罪惡感